%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Introdução}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


Este documento relata a elaboração da atividade final da disciplina de Princípio de Antenas do curso de Engenharia Eletrônica do IFSC campus florianópolis. A atividade consiste na utilização do software online Radio Mobile Online \cite{ve2dbe} para a simulação de uma transmissão de radio. Para fins didáticos, analisou-se duas localizações (ver Figura \ref{fig:mapa}):
\begin{enumerate}
\item No alto do morro da cruz (um local elevado de Florianópolis e amplamente utizado por radiodifusoras);
\item Na Armação do Pântano do Sul (local de residência do estudante);
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Mapa com as duas localizações destacadas}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/mapa.png}
    \label{fig:mapa}
\end{figure}

A partir da primeira localização analisou-se a cobertura de sinais transmitidos à $146MHz$ e $10GHz$, bem como o radioenlace dos sinais em relação à segunda localização.